	\section{Nördliche Festung}
	\label{pla:nörfes}
		
		Die Nördliche Festung wurde erbaut, um den Wasserzufluss nach Telhan zu sichern. Sie ist halb in die Felsen eingelassen und besteht aus einem Hauptturm, den Baracken und einer Kapelle. Der Bach, der Telhan versorgt, entspringt in den Felsen oberhalb des Baches und fließt durch die Festung. Von den Tormauern sieht man fast den gesamten Bach bis nach Telhan ein.
		
		\medskip
		Der Hauptmann der Festung war geradezu übereifrig in der Erfüllung seiner Pflicht. Wenn er sah, dass das Vieh eines Bauern zu nah an den Bach ging, ließ er das Vieh schlachten und den Bauer in der Stadt vorführen. Wenn Wandernde den Bach überquerten, ließ er sie ihre Eigenen Stiefel sauber lecken.
		
		\medskip
		Vor ein paar Jahren blieb plötzlich jede Meldung aus der Festung aus. Die Boten, die vor den Mauern riefen, bekamen wenn dann nur ein dumpfes Grölen als Antwort.
		
		\medskip
		Die Bewohner von Telhan bekamen das natürlich mit und machten sich Sorgen. Die Diskussion, was zu tun wäre, währte aber nicht lange. Mit den Worten von König Lockla:
		\begin{center}
			\textit{\enquote{Die Diskussion über die Nordfestung ist reichlich übertrieben. Wer weiterhin darüber diskutiere, wird erklären müssen, warum er die Kompetenz seines Königs anzweifelt.}}
		\end{center}
	
		\medskip
		Offiziell sagten alle, alles wäre unter Kontrolle. Hinter vorgehaltener Hand wussten sie aber auch, dass das Schloss eine eigene Quelle hat.   
		
		\subsection{Geschichte des Hauptmanns}
		\label{pla:hauman}
			Der Eifer des Hauptmannes~\aref{foefie:hauman} ging so weit, dass er eines Tages einem zwielichtigen Händler eine Büste und einen Kristall abkaufte. Der Händler sagte ihm, er solle seine Männer versammeln und den Kristall in die Büste stecken. Das würde seine Männer noch gehorsamer machen, und sein Pflichtbewusstsein steigern.
			
			\medskip
			Als er zurück auf der Festung war, führte er stolz seinen neuen Schatz vor. Er holte alle Soldaten bis auf die Wachhabenden in seine Kammer im Turm. Voller Zuversicht verkündete er ihnen, dass das die Geburtsstunde der besten Kompanie des Landes sei und steckte den Kristall in die Büste.
			
			\medskip
			Das kalte rote Licht, in dem der Kristall auf einmal leuchtete, erfüllte die Kammer. Die Augen des Hauptmannes wurden schwarz und fielen ein. Alle anwesenden Soldaten verloren sich in dem Licht und wurden willenlos. 
			
			\medskip
			Der Druide der Kapelle, der gerade über den Hof spazierte, hörte ein Grollen, schaute nach oben und sah das rote licht durch das Fenster im Turm scheinen. Er hatte davon gelesen und wusste was zu tun war. Er rief den Wachen zu, sie sollten die Festung verschließen und zeichnete ihnen ein Zeichen vor, das sie auf alle Ausgänge malen sollten.
			
			\medskip
			Das Grollen wurde immer lauter, bis schließlich eine Horde wild gewordener Soldaten mit toten Augen aus dem Turm stürmte. Zum Schluss kam der Hauptmann heraus auf den Hof. Mit tiefer Stimme rief er:
			\textit{
				\begin{center}
					\enquote{Bekämpft uns nicht, schließt euch uns an. Zusammen werden wir ein Land erschaffen. Ein Land mit dem reinsten Wasser, das die Welt je gesehen hat!!!}
				\end{center}
			}
		
			\medskip
			Während der Hauptmann seinem Wahnsinn freien lauf ließ, schlich eine Wache zur Turmtür, malte das Zeichen darauf, verschloss die Tür und sprintete zum Druiden. Zugleich brach ein Kampf aus. Der Druide schickte die Wache mit dem Schlüssel in die Kapelle und befahl ihm, den Schlüssel mit seinem Leben zu verteidigen und in der Kapelle zu warten.
			
			\medskip
			Der Kampf dauerte nicht lange und der Soldat blieb in der Kapelle. Nach Tagen in der Kapelle fühlte er sein Ende kommen. Er nahm seine letzten Kräfte und schrieb noch auf ein kleines Blatt Papier: \enquote{Zerstört die Büste!!}
			
	\section{Das verlassene Bergwerk}
	\label{pla:berwer}
	
		Im Südwesten der Erzpassage gibt es ein verlassenes Bergwerk. Früher wurde dort Silber und Nickel abgebaut, bis die Vorkommen erschöpft waren. Nach dem Eingang teilt sich die Höhle auf und führt in zwei Große Kammern. Hinter den Kammern führen nur noch enge, manchmal eingestürzte Stollen in das Innere des Berges. 
		
		\medskip
		Der Höhleneingang ist unverschlossen und der Platz vor der Höhle bietet sich als Nachtlager an. Sofern nichts Gefährliches in der Höhle selbst ist, ist man relativ sicher hier, weil das Gebiet um die Höhle mit alten Zwergenfallen gespickt ist.
		